<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<CATEGORIAS>
	<HISTORIA>
		<FACT>
			La guerra más corta de la historia fue entre Zanzíbar e Inglaterra en 1896. Duro sólo 38 minutos antes de que Zanzíbar se rindiera.
		</FACT>
		<FACT>
			Atila, El Huno, murió al desangrarse por la nariz en su noche de bodas.
		</FACT>
		<FACT>
			Cuando Albert Einstein murió, sus últimas palabras murieron con él. La enfermera que estaba allí no entendía alemán.
		</FACT>
		<FACT>
			El sudor de los gladiadores se usaba como producto de belleza para la piel en la Antigua Roma.
		</FACT>
		<FACT>
			En el antiguo Egipto, a los sirvientes se les untaba con miel para que las moscas fueran a por ellos en lugar de a por el faraón.
		</FACT>
		<FACT>
			Los antiguos egipcios se afeitaban las cejas en señal de luto cuando sus gatos morían.
		</FACT>
		<FACT>
			La tradición del ramo de novia se inició para esconder el olor corporal el día de la boda.
		</FACT>
		<FACT>
			Leonardo da Vinci podía escribir con una mano y pintar con la otra al mismo tiempo.
		</FACT>
		<FACT>
			Los egipcios fueron los primeros que crearon un diccionario de sueños en el 4.000 d.C.
		</FACT>
		<FACT>
			Nepal es el único país que no tiene una bandera rectangular.
		</FACT>
		<FACT>
			La palabra "cementerio" proviene del griego koimetirion que significa: dormitorio.
		</FACT>
		<FACT>
			Si la población de China desfilara a tu lado en fila de a uno, la hilera no acabaría nunca debido al ritmo de reproducción.
		</FACT>
		<FACT>
			El nombre de Oz, usado en El Mago de Oz, se le ocurrió a su autor Frank Baum cuando contempló el segundo tomo de su enciclopedia, A-N y O-Z.
		</FACT>
		<FACT>
			En Inglaterra, al Presidente de la Cámara no se le permite hablar.
		</FACT>
		<FACT>
			La silla eléctrica la inventó un dentista.
		</FACT>
		<FACT>
			EN 1694 los jueves se vistieron de negro para llorar la muerta de la reina María II y han permanecido así desde entonces.
		</FACT>
		<FACT>
			Los antiguos egipcios dormían en almohadas hechas de piedra.
		</FACT>
		<FACT>
			Hay una iglesia en Omaha, Nebraska en Estados Unidos donde es delito eructar o estornudar.
		</FACT>
		<FACT>
			En Bulgaria, los búlgaros mueven la cabeza de arriba a abajo para decir 'no' y de un lado a otro para decir 'sí'.
		</FACT>
		<FACT>
			Ernes Vincent Wright escribió una novela llamada 'Gadsby' que contiene más de 50.000 palabras y ninguna de ellas contiene la letra 'e'.
		</FACT>
		<FACT>
			Durante la guerra de secesión, cuando no había ninguna baja, ponían en una gran pizarra '0 killed' (cero muertos). De ahí proviene la expresión 'OK' para decir que todo está bien.
		</FACT>
		<FACT>
			Una compañía aérea se ahorró $40.000 en 1987 eliminando una aceituna de cada ensalada que sirvió en primera clase.
		</FACT>
		<FACT>
			La silla eléctrica la inventó un dentista.
		</FACT>
		<FACT>
			La biblioteca de la Universidad de Indiana se hunde más de 1cm por año, pues al diseñar el edificio, olvidaron calcular lo que pesarían los libros.
		</FACT>
		<FACT>
			Las estatuas de personas a caballo con dos patas en el aire, la persona murió en combate, si tiene las cuatro patas en el suelo, la persona murió de forma natural.
		</FACT>
		<FACT>
			El nombre Wendy se inventó en el libro Peter Pan.
		</FACT>
		<FACT>
			El pato Donald fue censurado en Finlandia por no llevar pantalones.
		</FACT>
		<FACT>
			Thomas Edison, el inventor de la bombilla, tenía miedo a la oscuridad.
		</FACT>
		<FACT>
			La sordera de la mujer de Alexander Graham Bell provocó que éste inventara el teléfono.
		</FACT>
		<FACT>
			La Gioconda no tiene cejas, estaba de moda en la Florencia de esa época que las mujeres se las afeitaran.
		</FACT>
		<FACT>
			Antes se creía que era mala suerte vestir al recien nacido sin antes pesarlo.
		</FACT>
		<FACT>
			Antes era ilegal tener un perro de mascota en una ciudad de Islandia.
		</FACT>
		<FACT>
			Era ilegal cerrar de golpe la puerta de los coches en una ciudad Suiza.
		</FACT>
		<FACT>
			En Bangladesh, los niños de 15 años pueden ser encarcelados por hacer trampas en sus exámenes finales.
		</FACT>
		<FACT>
			El Titanic tenía cuatro torres de chimenea aunque solamente 3 estaban en funcionamiento. La cuarta la construyeron porque se pensaba que daba buena suerte tener cuatro.
		</FACT>
		<FACT>
			Todas las góndolas en Venecia, Italia, deben ser pintadas de color negro, a menos que pertenezcan a un alto oficial.
		</FACT>
		<FACT>
			Hay una ciudad llamada Roma en cada continente.
		</FACT>
	</HISTORIA>
	<DEPORTES>
		<FACT>
			Las medallas olímpicas de oro están hechas en realidad principalmente de plata.
		</FACT>
		<FACT>
			El boxeo es el único deporte en el que ni los espectadores ni los participantes saben el resultado ni el ganador hasta que acaba el combate.
		</FACT>
		<FACT>
			La silueta en el logo de la NBA es el ex jugador de los Lakers Jerry West.
		</FACT>
		<FACT>
			El partido de tenis más largo de la historia duró 11 horas, se resolvió en el quinto set con 70-68.
		</FACT>
		<FACT>
			El golf es el único partido que se ha jugado en la Luna, fue Alan Shepard en 6/02/1971. Introdujo de manera ilegal un palo y una pelota en el Apolo 14.
		</FACT>
		<FACT>
			Los Chicago Bulls han ganado las 6 finales de la NBA en las que han jugado.
		</FACT>
		<FACT>
			Hay 318.979.564.000 movimientos posibles en los 4 primeros turnos de una partida de ajedrez.
		</FACT>
		<FACT>
			Una pelota de golf tiene unos 336 'huequitos'.
		</FACT>
		<FACT>
			En un balón de fútbol tradicional hay 32 paneles, uno por país de Europa.
		</FACT>
		<FACT>
			La primera Copa del Mundo fue de papel maché, pero la lluvia en 1950 la estropeó y tuvieron que reemplazarla.
		</FACT>
		<FACT>
			El partido de tenis más largo de la historia duró 11 horas y 5 minutos, se resolvió en el quinto set con 70-68 al tercer día.
		</FACT>
		<FACT>
			En 1998 un rayo mató a los 11 jugadores de la República Democrática del Congo en un partido. Nadie del equipo contrario resultó herido.
		</FACT>
		<FACT>
			El partido de tenis más largo de la historia duró 11 horas, se resolvió en el quinto set con 70-68.
		</FACT>
		<FACT>
			Un partido de tenis dura unas 2.5 horas. La pelota sólo está en juego aproximadamente 20 minutos de las 2 horas y media.
		</FACT>
		<FACT>
			El color amarillo de las pelotas de tenis es para que los espectadores puedan verla mejor durante el juego.
		</FACT>
		<FACT>
			Durante los 100 primero años desde que se empezó a jugar tenis las cuerdas de las raquetas estaban hechos de tripas de animales.
		</FACT>
		<FACT>
			El color amarillo de las pelotas de tenis es para que los espectadores puedan verla mejor durante el juego.
		</FACT>
		<FACT>
			En el baseball y el cricket el equipo que tiene la pelota es el que está defendiendo.
		</FACT>
		<FACT>
			El color amarillo de las pelotas de tenis es para que los espectadores puedan verla mejor durante el juego.
		</FACT>
		<FACT>
			Se necesitan 3.000 vacas para abastecer a la NFL con el cuero suficiente para un año de suministro de balones.
		</FACT>
		<FACT>
			En Alemania las emergencias por paradas cardíacas se multiplican por 2,66 cuando la selección nacional juega un partido del mundial.
		</FACT>
		<FACT>
			El acrónimo del salto BASE se debe a las plataformas donde puedes realizarlo. Buildings (edificios), Antenas, Spans (puentes), Earth (riscos).
		</FACT>
		<FACT>
			A las personas que deambulan por la playa con una tabla de surf pretendiendo ser surferos, sin saber surfear, se les llama "hodad" en California.
		</FACT>
		<FACT>
			Patinar en una tabla proviene de los surferos que intentaron recrear su deporte a mediados de los 50. Las rampas simulaban las olas.
		</FACT>
		<FACT>
			Durante la caída libre el viento pasa por las orejas del paracaidista a 150 km/h, haciendo que cualquier ruido sea inaudible.
		</FACT>
		<FACT>
			En 2007 se hizo el primer tatuaje en caída libre. El tatuaje decía WFFT (World's First Freefall Tattoo).
		</FACT>
		<FACT>
			Un F1 está construido por 80.000 componentes. Si estuvieran ensamblados al 99.9% de precisión implicaría que 80 de estos funcionaran mal.
		</FACT>
		<FACT>
			Un F1 puede acelerar de 0 a 100 Km/h para después volver a 0 en solo 4 segundos.
		</FACT>
		<FACT>
			El parapente más grande medía 20 metros y podía soportar 589 Kg.
		</FACT>
		<FACT>
			El color amarillo de las pelotas de tenis es para que los espectadores puedan verla mejor durante el juego.
		</FACT>
		<FACT>
			Una pelota oficial de baseball tiene exactamente 108 costuras.
		</FACT>
		<FACT>
			Los aros olímpicos son de color amarillo, verde, rojo, azul y negro porque al menos uno de esos colores está presente en todas las banderas del mundo.
		</FACT>
		<FACT>
			La figura del logo de las Grandes Ligas de Baseball es Harmon Killebrew.
		</FACT>
	</DEPORTES>
	<CIENCIAS>
		<FACT>
			El ojo humano parpadea una media de 4.200.000 veces en un año.
		</FACT>
		<FACT>
			El sonido viaja 4 veces más rápido por el agua que por el aire.
		</FACT>
		<FACT>
			La única letra que no aparece en la tabla periódica es la 'J'.
		</FACT>
		<FACT>
			Un 35% de la gente estornuda al mirar el sol.
		</FACT>
		<FACT>
			En un estudio de más de 2 millones de personas, las personas con más de 60 años tienen un 14% más de posibilidades de morir el día de su cumpleaños que cualquier otro día.
		</FACT>
		<FACT>
			El agua en si no conduce la electricidad, son las impurezas que contiene.
		</FACT>
		<FACT>
			Aunque los terremotos pueden ser mortales, la mayoría son tan pequeños que los humanos ni siquiera los notan.
		</FACT>
		<FACT>
			El agua es la única sustancia que se encuentra de forma natural en la Tierra en tres formas - líquido, gaseoso y sólido.
		</FACT>
		<FACT>
			111.111.111 x 111.111.111 = 12.345.678.987.654.321
		</FACT>
		<FACT>
			Las mujeres pestañean casi dos veces más que los hombres.
		</FACT>
		<FACT>
			A lo largo de nuestra vida, y durante las noches, cada humano se come una media de 8 arañas.
		</FACT>
		<FACT>
			Si gritas durante 8 años, 7 meses y 6 días, habrás producido suficiente energía sonora como para calentar una taza de café.
		</FACT>
		<FACT>
			Cuando el corazón humano bombea genera presión suficiente como para disparar sangre a 9 metros.
		</FACT>
		<FACT>
			Estornudar con los ojos abiertos es imposible.
		</FACT>
		<FACT>
			El tiempo medio de espera hasta que nos dormimos es de 7 minutos.
		</FACT>
		<FACT>
			La luz del Sol tarda unos 8 minutos en llegar a la Tierra.
		</FACT>
		<FACT>
			Según la NASA, la siesta perfecta debe durar 26 minutos.
		</FACT>
		<FACT>
			Las sierras mecánicas se derivaron de una herramienta que originalmente servía para ayudar en los partos.
		</FACT>
		<FACT>
			El planeta Saturno puede flotar en el agua porque está formado principalmente de gas.
		</FACT>
		<FACT>
			Los astronautas tienen una tira de velcro dentro del casco para poder arrascarse la nariz.
		</FACT>
		<FACT>
			Según investigadores, soñar ayuda a superar los recuerdos dolorosos.
		</FACT>
		<FACT>
			El olor a tierra mojada que percibimos después de que llueva se debe a una bacteria llamada 'actinomicetos'
		</FACT>
		<FACT>
			Una botella de agua reciclada puede ahorrar energía para dar electricidad a un ordenador durante 25 minutos.
		</FACT>
		<FACT>
			Los molinos de viento siempre giran al contrario que las agujas del reloj, excepto en Irlanda.
		</FACT>
		<FACT>
			Cuando la luz pasa a traves de la atmósfera terrestre, los colores se desvían y dispersan. Los colores que mas se dispersan son el azul y el morado, por eso vemos el cielo de color azul.
		</FACT>
		<FACT>
			Una persona de media tiene 1460 sueños al año.
		</FACT>
		<FACT>
			Los dientes humanos son casi tan duros como piedras.
		</FACT>
		<FACT>
			El corazón humano late mas de 100.000 veces al día.
		</FACT>
		<FACT>
			Cuando una persona llega a los 70 años, su corazón habra latido al menos unas 2800 millones de veces
		</FACT>
		<FACT>
			Un estornudo sale disparado fuera de la boca a una velocidad mayor a 160 Km/h.
		</FACT>
		<FACT>
			Las costillas humanes se mueven alrededor de 5 millones de veces al año, es decir, cada vez que respiramos.
		</FACT>
		<FACT>
			En la tierra, se producen alrededor de 6000 rayos atmosféricos cada minuto.
		</FACT>
		<FACT>
			Una cuarta parte de los huesos del cuerpo humano se encuentra en los pies.
		</FACT>
		<FACT>
			Las uñas de los dedos de las manos crecen casi cuatro veces mas rápido que las uñas de los dedos de los pies.
		</FACT>
		<FACT>
			La mayoría de las partículas de polvo en las casas están hechas de piel muerta.
		</FACT>
		<FACT>
			Los hombres tienen 6 veces más posibilidades de ser alcanzados por un rayo que las mujeres.
		</FACT>
		<FACT>
			El billonésimo dígito del número PI es 9.
		</FACT>
		<FACT>
			Hay 2.598.960 combinaciones posibles de 5 cartas en un mazo de 52 cartas.
		</FACT>
		<FACT>
			Hay 1.929.770.160.028.800 diferentes combinaciones de color posibles en un cubo de Rubik.
		</FACT>
	</CIENCIAS>
	<ANIMALES>
		<FACT>
			El guepardo es el único felino en el mundo que no puede retractar sus garras.
		</FACT>
		<FACT>
			Los elefantes tienen el periodo de embarazo más largo del reino animal con 22 meses. El embarazo humano que más ha durado es de 17 meses y 11 días.
		</FACT>
		<FACT>
			Las avestruces pueden correr más rápido que los caballos, y los machos pueden rugir como leones.
		</FACT>
		<FACT>
			Según estudios científicos, las pruebas a ratas en laberintos pueden mejorar si les ponen música escrita por Mozart.
		</FACT>
		<FACT>
			El león usado en el logo de la MGM mató a su entrenador y a dos asistentes el día después de que se rodara.
		</FACT>
		<FACT>
			Las ostras pueden cambiar de sexo hasta 4 veces al año.
		</FACT>
		<FACT>
			Las ratas se ríen si les haces cosquillas.
		</FACT>
		<FACT>
			Un pulpo bebé es del tamaño de una pulga al nacer.
		</FACT>
		<FACT>
			Desde 2005, los caballos, ponis y burros en Reino Unido tienen que tener pasaporte.
		</FACT>
		<FACT>
			Según estudios, los gatos son capaces de distinguir la voz de sus dueños, pero pueden elegir ignorarla.
		</FACT>
		<FACT>
			A lo largo de nuestra vida, y durante las noches, cada humano se come una media de 8 arañas.
		</FACT>
		<FACT>
			El cuerno de un rinoceronte se compone de pelo compactado.
		</FACT>
		<FACT>
			Los osos polares son zurdos.
		</FACT>
		<FACT>
			Los gatos tienen 32 músculos en cada oreja.
		</FACT>
		<FACT>
			Los tigres tienen la piel a rallas, no solo el pelaje.
		</FACT>
		<FACT>
			A lo largo de nuestra vida, y durante las noches, cada humano se come una media de 8 arañas.
		</FACT>
		<FACT>
			El vuelo más largo que ha hecho una gallina es de 13 segundos.
		</FACT>
		<FACT>
			Todas las termitas del mundo juntas 10 veces más que todos los humanos juntos.
		</FACT>
		<FACT>
			Se les empezó a poner herraduras a los caballos en la época del Imperio Romano cuando estos comenzaron a pavimentar sus calles.
		</FACT>
		<FACT>
			El corazón de un erizo late un promedio de 300 veces por minuto.
		</FACT>
		<FACT>
			Los camellos tienen tres párpados para protegerse de las tormentas de arena.
		</FACT>
		<FACT>
			La posición de los ojos de un burro le permite verse las cuatro patas al mismo tiempo.
		</FACT>
		<FACT>
			Un topo puede cavar un tunes de 90 metros de largo en sólo una noche.
		</FACT>
		<FACT>
			Un hipopótamo puede abrir la boca los suficiente como para que quepa un niño de 1.20cm de alto.
		</FACT>
		<FACT>
			Más de 1000 aves mueren al año por estrellarse contra ventanas.
		</FACT>
		<FACT>
			Los delfines duermen con un ojo abierto.
		</FACT>
		<FACT>
			Los buhos son los únicos animales que pueden ver el color azul.
		</FACT>
		<FACT>
			El elefante es el único mamífero que no puede saltas
		</FACT>
		<FACT>
			El pingüino es el único ave que puede nadar pero no puede volar.
		</FACT>
		<FACT>
			Las jirafas pueden limpiarse los oidos con su lengua de mas de 50cm de largo.
		</FACT>
		<FACT>
			Se estima que millones de árboles en el mundo son plantados accidentalmente por ardillas que entierran sus nueces y se olvidan donde las escondieron.
		</FACT>
		<FACT>
			Los perros y gatos también son diestros o zurdos, como los humanos.
		</FACT>
		<FACT>
			Los toros son daltónicos.
		</FACT>
		<FACT>
			Existe una especie de rana venenosa que tiene suficiente veneno como para matar alrededor de 2200 personas.
		</FACT>
		<FACT>
			Las hormigas se estiran cuando se despiertan por la mañana.
		</FACT>
		<FACT>
			En Tokio venden peluquines para perros.
		</FACT>
		<FACT>
			El ojo del avestruz es mas grande que su cerebro.
		</FACT>
		<FACT>
			Las vacas pueden subir escaleras, pero no pueden bajarlas pues sus rodillas no pueden doblarse de manera apropiada para ir cuesta abajo.
		</FACT>
	</ANIMALES>
	<COMIDA>
		<FACT>
			La fecha de caducidad de las botellas de agua es para la botella, no para el agua.
		</FACT>
		<FACT>
			Octubre es el Mes Nacional de la Pizza en Estados Unidos.
		</FACT>
		<FACT>
			Las cajas de pizza normalmente no pueden reciclarse por la grasa y el queso que manchan el cartón.
		</FACT>
		<FACT>
			Dosis extremadamente altas de cafeína pueden causarte alucinaciones y escuchar voces imaginarias.
		</FACT>
		<FACT>
			El chocolate negro contiene una gran cantidad de antioxidantes que pueden ayudar al sistema cardiovascular reduciendo la presión sanguínea.
		</FACT>
		<FACT>
			De media hay unas 200 semillitas en cada fresa.
		</FACT>
		<FACT>
			El melocotón fue la primera fruta que se comió en la luna.
		</FACT>
		<FACT>
			Los tomates y los jalapeños son frutas, no vegetales.
		</FACT>
		<FACT>
			Los 8 alimentos más comunes que causan alergias son: Leche, huevos, maíz, cacahuetes, soja, nueces, pescado y mariscos.
		</FACT>
		<FACT>
			Las uvas explotan si las calientas en el microondas.
		</FACT>
		<FACT>
			El café descafeinado no es 100% libre de cafeína. En el proceso de descafeinado, hasta un 3% de la cafeína permanece.
		</FACT>
		<FACT>
			Una manzana fresca está formada por un 25% de aire, por eso flotan en el agua.
		</FACT>
		<FACT>
			Generalmente después de comer, los carbohidratos pueden darte sueño mientras que las proteínas hacen que estés más alerta.
		</FACT>
		<FACT>
			En 1830, el kétchup se vendía como medicina.
		</FACT>
		<FACT>
			La nuez moscada es extremadamente venenosa si se inyecta de forma intravenosa.
		</FACT>
		<FACT>
			El cacahuete es uno de los componentes de la dinamita.
		</FACT>
		<FACT>
			Durante toda su vida, una persona come alrededor de 27000 Kg de comida, que es equivalente al peso de 6 elefantes.
		</FACT>
	</COMIDA>
	<DINERO>
		<FACT>
			La primera tarjeta de crédito se creó cuando un hombre tenía que pagar por su cena pero se olvidó la cartera.
		</FACT>
		<FACT>
			El primer billete se creó en China hace 1.400 años.
		</FACT>
		<FACT>
			Cada año se imprime más dinero del Monopoly que dinero real.
		</FACT>
		<FACT>
			Las conchas de mar se usaban como dinero en muchas partes del mundo.
		</FACT>
		<FACT>
			Según un estudio gastar dinero en otros nos hace más felices que gastarlo en nosotros mismos.
		</FACT>
		<FACT>
			El virus de la gripe puede sobrevivir en un billete durante más de dos semanas.
		</FACT>
		<FACT>
			En 1923, la hiperinflación hizo que la moneda Alemana perdiera casi todo su valor. Tenía tan poco valor que la gente se lo daba a los niños para que jugaran y se usaba como papel tapiz.
		</FACT>
		<FACT>
			Más de 2 millones de americanos viven con menos de 2$ al día.
		</FACT>
		<FACT>
			En el Imperio Romano se pagaba con sal a los soldados, en aquella época era un bien muy valioso, se dice que de ahí viene la palabra salario.
		</FACT>
		<FACT>
			El símbolo del Euro está inspirado en la letra Épsilon y hace referencia a la E de Europa.
		</FACT>
		<FACT>
			En la mayoría de los países los billetes no son realmente de papel, son una mezcla de 25% algodón y 75% lino. Son más de tela que se papel.
		</FACT>
		<FACT>
			Las apuestas y los juegos de azar producen más dinero anualmente que las películas, los eventos deportivos, los cruceros, los parques temáticos y los discos de música juntos.
		</FACT>
		<FACT>
			La palabra millón no se conoció hasta el año 1.300. Hasta ese momento el mayor número cuantificable de algo era 10.000 que se conocía como miríada.
		</FACT>
		<FACT>
			Fabricar 1 centavo cuesta 2,4 centavos.
		</FACT>
		<FACT>
			El 90% de los billetes tienen restos de cocaína.
		</FACT>
		<FACT>
			Una moneda de 25 centavos americanos tiene 119 surcos en el borde. Una moneda de 10 centavos tiene justo un surco menos.
		</FACT>
	</DINERO>

</CATEGORIAS>
